佈局美股 Reits 好時機

呢啲適合一啲最近想入市 ，唔想短炒，又覺得科技股太貴/郵輪航空 risk-reward 唔balance 嘅人。

自從3月暴跌， 大部分除左data center 以外嘅reit 都被市場嘅weak hand 當左係郵輪航空等等嘅嚴重受災股。但係事實上係好多reits 特別係healthcare（例HI） ,Triple Net Lease (Stor) 同office (SLG)嘅Rent collect已經接近90%，residential(AVB,EQR)唔少有98%以上，比較嚴重嘅Regional Mall Reits sector ，以SPG來講都已經有70%嘅rent collection，但係好多股價都跌左一半或者一半以上。對比一啲每個月燒幾千萬美金嘅郵輪航空股，收入沒太大變化但是一樣跌到仆街嘅reits係非常值得投資嘅一個板塊。

高風險(比郵輪航空係低風險）：MAC SVC HT PK SRG
中風險：STOR O NNN KIM BRX SPG SLG VTR OHI FRT
低風險: MPW WPC AVB EQR

係美國聲稱起碼保持嘅兩年0 interest rate 嘅情況下 ，Reits 更加有更強嘅融資收購改造能力，以及更高估值（低cap rate）。趁低掃貨長渣係一個唔錯選擇。

覺得疫情會永久改變人類習慣 ，沒人會再用線下零售/服務就唔好理呢篇野。

lm

你買reits 都係想收息為主 賺價為plus

但美股要收30%呢下 仲買reits係咪一個好選擇

沒錯 的確係一個concern ，不過你開SPG 來睇，你可以見到佢嘅收租率回升到70% ，但是股價140跌到40 回升到宜家68，可以期待嘅係疫情完結之後 ，收租fully recover 配合住0 interest rate 嘅優勢 翻翻去起碼120 並唔係咩難事，而與此同時你係渣緊最少5.6（8x70%）%利息. 宜家個情況就係市場悲觀到利息居然可以當bonus.

收息股 玩港股會唔會係更好既選擇

外國人玩美股收息

有少少離題 不過想講郵輪航空同3月個concept 已經好唔同，我都有係10$買ccl 18-21$ 走左，但是當時係expect年尾完疫情，宜家雖然話佢地係支撐到大半年，但是中間嘅offering, 貴利 bond ,可以係呢當野之後磨死曬股東利益，例如ccl已經接近offer左4-50% equity ,對股價打壓好大，當然如果炒短期咁就都是睇市場情緒。

美國人自己買都要交稅
只不過個稅率唔同

我沒完全當係收息股睇，而係一個好安全嘅價值股，股息只是bonus

美國人主要交資本增值稅

同樣係跌一半嘅RCL 講緊係日日燒錢燒到傻，offering， raise bond，呢邊只是其中幾個月收租少啲，spg重要周圍低價收購名牌retailer，高下立見

咁多隻 最睇好邊隻

如果我冇記錯

股息同18個月內出售股票獲利 都係當收入
要跟入息稅咁徵稅

你見我係咁講spg你都估到
不過真心要安全嘅stor我覺得可以渣十年
我入左之後咁巧巴菲特加倉
佢地有好特別嘅管理

受教

買左就預要長揸

DLR Enquix 果d data centre 股點睇

for 價值投資起碼兩年，for 股息就睇你想點

其實講股息都唔係咁差，領展宜家跌到咁都是5%息左右，SPG 因為345月收租困難先由13% cut 去 8%，再收30%稅都有5.6% ，而且可預期年尾就開始升翻利息/股價（除非又來年頭個種無視板塊嘅股災啦）。

out of my reach
唔敢扮師傅，開頭都講左唔識data centre

G持 我都有睇緊d reits相關既落後股
你點睇VNQ/XLRE 呢d 大包圍ETF?
我本身諗住30%tax果度靠期權幫補下
SP入貨 升到咁上下開SC 應該都夠cover 幫3成稅有突
咁岩同你一樣入左SPG

SPG同O跌既百分比做咩差咁多

我有留意vnq ，不過佢因為data center沒跌過 變左前10大有好多都是data center ，要睇你重唔中意data

因為的確mall 係難收租，但是其實都是個幾個月封城嘅事 。 宜家已經70% 收租率 但是股價殘廢 非常吸引

買美股reits根本on9
30%稅啲息收埋唔撚夠俾

係係

每次tesla 開始跌少少 呢邊就開始升， 雖然沒辦法完全類比，但是我覺得好似00年個次 又係科技一爆 就到reits 開始升

資產配置黎講 而家入少少REITS 真係幾好
買返D O 一邊博反彈 一邊每個月收少少息幫補下

原本買香港既收息股都係一個唔錯既選擇

但事到如今 好似好多本地收息股基本面都大幅變差 唔再穩定 好多都有變匯豐2.0既危機 例如領展 煤氣咁

想收息 仲有咩好選擇？

d 人會唔會唔去街買嘢

如果真係想收息，會唔會係LSE買Ireland etf比較好，例如IDWP之類，稅好以低啲

美國一早有呢個趨勢
好多商場都做唔住

未收息 先打30大板

sret
kbwd

呢啲etf 又點睇？

spg 92 貨
長渣

..6月頭入曬？

唔買玻REITS?收息冇稅喎
而家買物流,DC類REITS穩陣d,零售,娛樂都仲有排捱

你留意下我講內文沒當收息係重點，新加坡reits跌幅太合理 唔吸引

買reits唔理收息?追升幅點解唔買返強勢股?

沒追'升'幅 我比嘅股沒幾個係升緊
宜家市面上升到好勁嘅根本唔使我講
呢個post只是比緊左側交易新嘅選擇

你又唔睇息又唔睇佢升,咁你買黎做咩至得架

有邊隻抵？

LTC點睇？ 貪佢月月有息

geo/cxw點睇
利申無貨
但放咗入watchlist

監獄 reits?

靜d

十卜樓主
基本上呢家咁印錢法，美國既地產都係一定升
我都入左reits

諗緊好唔好加碼買rqi

我有130股GEO, CXW打算由 REIT 變番 common stock，唔建議

巴打, 請問REIT 變返COMMON STOCK 係咩意思?
利申: 新手
你點睇GEO?

兩隻監獄REITs

CXW (+)
隨着民主黨Biden當選美國總統的機會大增，加上決定不派息，考慮由REIT轉做c-corp, 股價跌入吸引水平。我認為市場過份擔憂它的前景，就算美國將來廢除私人監獄，進度會很慢，也會給予公司一定的補償和替代方案。個位數的P/FFO非常吸引。

GEO (+)
投資理由和CXW差不多，加上最近有insider purchases，個位數的P/FFO非常吸引。

reit可以唔交稅 只要有一定payout ratio

GEO係founder 係老闆 而且低位有大量加倉 不過近年payout ratio似乎頗高唔知支持到幾耐 。

不過以宜家個股價我覺得兩個都吸引。

唔係太熟 但是想講雖然reit點都安全過航空郵輪 但是1億cap 都沒嘅我真是建議唔好掂 未來個市場都是贏家通吃

想問下加拿大reits 有冇推介 見股息稅都係15%

樓主覺得RKT點？會唔會好high risk

我有STOR (US) 同 ME8U M44U (SG)

前者triple net leases，做大租客，長lease為主，occupancy rate宜家仲做到99.5%，rent collection%都慢慢升緊，所以認為安全可以買。加上個圖好似做緊Cup completion cheat (唔肯定)，希望破到上去

後者係industrial/logistics，三月之後升左好多，我都遲左買，但呢類assets始終比較resilient，tech/data centre亦有demand，所以都繼續hold住。圖就破左二月個頂新高後回調番，希望可以企穩

係，stor 中期甚至應該比O好 有好嘅管理層(老闆係標普做過識得揀客)，穩定成長率，合理派息(70%payout ratio )保持成長能力。但是宜家市值先係同NAV一樣 而O已經premium to NAV唔知幾十%

買左加拿大REIT ETF，稅15%（少過美國一半），仲可以博加紙升

我最近入左OPI同OPINL，OPI專門租給聯邦機構的REIT，NAV大過現時股價

賺埋唔夠tsla零頭

點睇agnc

你可以宜家入tesla 沒人阻止你，開個post講緊係比risk taking 能力低啲嘅人有多啲選擇。

voo
vnqi
skyy
qqq
nea
pdi

利申，全部有貨，新手玩美etf， 每日都賺

我都諗住入reits
但未諗好入升緊嘅data centre 類 (DLR)
抑或買返跌咗輪嘅SPG

今日大家應該見到reits嘅防禦能力 。 起碼for低風險玩家係真係有用

巴打呢啲一年賺幾多到

我狗屎luck 3月前因為見到連登好多新人入市所以避開左股災 ，股災前幾個月賺左兩萬美金左右 股災後賺左4-5萬左右

賺得好慢好慢

但是我個人驚太多風險沒辦法

跟

留名

今日STOR仲頂到冇大跌

除左spg之外，樓主仲有邊隻推介
我搵緊d股價同武肺前仲有一段距離既REITs

佢收入同上年同期一樣 價錢就跌一截 佢如果今日大跌就反而有問題了

我上面講左

想重申一次唔係阻住大家買科技股 係比多個option

咁你REIT風險又低返嘅啫

計%即係幾多到

出入太多資金 同埋好多倉，你當大概100-150%

同埋有好多其他人灰色嘅投資收入

勁撚到

求其一個tesla 500渣到2000都4倍 真是唔算係咩

我一倍好夠

今晚都是升

師兄揸緊邊隻
暫時睇啱SRG SVC

巴打揀左邊隻reit揸手
我跟你個推薦list 最後都係想揀AVB

我自己同我屋企人嘅倉唔同 我all in spg mac
大倉就我有講嘅基本上都有入

呢兩個都幾危險 不過未去到唔入得 小心就好

如果我係揸到復工
其實唔會太危險掛

唔會太危險 點都好過tesla(價錢問題) 航空(負債問題)
即係我比較保守咁講

師兄 MAC掂唔掂

扣股息稅後yield仲淨幾多先

Reits有冇etf?

自己計囉

第一次睇美REITS, spg mac 3,4月份都一樣跳到落地心
唔太有reits既防守...

睇你點睇 我覺得好好好好好好掂 因為資產價值都超過30$ 但是佢沽壓太重 對價值投資唔夠信仰嘅人好易走 (利申重貨)

宜家啲人懶L到西

沒當係防守 宜家美股邊有絕對防守可言 係講緊佢地實在價值遠低表面價值。事實上呢兩日大市暴跌佢係升

Good~~~ 仲有無乜野心得？？你睇airlines 幾時可以入？

睇黎你真係研究左好耐

我對投資嘅理解係買公司 research係基本，所以我唔太理解大部分人嘅投資方法(例如2000$之後追高)

無睇開mac呢隻
知唔知點解16-19年跌到咁勁？

小心 我個人支持疫情股 但是只限沒真是受太大打擊嘅行業 航空實在太慘 太多債務同溝股(dilution)唔計最近可能散戶好多靠流動性推高 長期唔睇好。

再講航空係睇雙方兩國嘅情況 即係全球要一齊好曬疫情先有fully recover ，而餐廳 商場 呢d只要國內沒自己封鎖就沒咩大事。

Go search retail apocalypse

其實我覺得肺炎未到頂，vaccine 都未太多人開始打。同埋election 又近，我覺得Biden win 左既話個市會下調，你點睇？

但佢係比peers跌多好多
Eg spg由peak 220跌到疫情前140，當跌左3分1
Mac係由80幾跌到20幾
背後有無乜隱患

巴打係連登行價投係難
一齊努力推廣

Lm

可能有 不過佢宜家事實上係比實在價值低好多+高層由30大量加持到5$ ，自己錢最重要 我選擇相信佢地

我原本打算開ig page推廣下，但是最近身邊好多人係我提醒之後都開倉賭tesla，開始覺得係咪係香港人嘅投資當投機本性好難改

你講中點解要投資reits 嘅新好處

biden係上任會加公司稅 而reits係唔使交稅
即係唔鳩關我地事 which爽到仆街

vac唔vaccine 根本唔會影響人去商場 尤其係班癡線美國人

好文lm

Reit好似無升咁多喎

巴打開IG未

我講話宜家係佈局reit最佳時機 唔係話我係3月渣reit渣到宜家
plus其實比較穩嘅stor由地位13到宜家都有一倍幾嘅

未

想知巴打會點研究一隻股/公司
我英文差淨係識睇yahoo個啲財報，同埋google下相關資料咁 唔識搵間公司真實價值

我係去啲股評網站睇曬啲分析，所以我覺得我都已經算懶 係二手資訊 ，但是最近發現好多人係真是完全唔睇。。

我開左個blog!

長遠尼講想整理好啲內容搵啲中學去講下talk做財普 總之就希望推廣有分析嘅投資（唔理咩門派 我淨係想大家唔㜬賭）
你有無興趣？ 未有具體idea但可以交流下

研究左少少
過去5年（2015-2019）Mac既roe 得2-4%，dividend 每年跌由5蚊跌到落3蚊 （reits我睇開div，因為佢地賺錢都係派息，div反映到經營情況）
相反spg同期roe由40%升到65%，div由7蚊升到9.57
唔知mac衰乜，但睇數字mac同peer比較睇落好伏
利：入左1皮美金spg長渣

我係咁睇 mac係真是衰緊 但是股價跌得太誇張 就算股災前都超前左現實嘅衰退太多 。
spg就真是唔關事 每年ffo 正正常常升5% 但是股災收租收少一陣，股價就跌一半唔合理

居然係blog

有沒考慮ig之類 ，問下only

目前部署係blog做番啲hard facts knowledge 嘅長文 日後出書或者開班開talk係度取材
慢慢開page同ig做啲casual concept promotion
長遠想建立番香港嘅價值投資群體同基金

想問師兄大概幾歲
好似好勁

師咩兄吖都係半途出家自己掙扎 CFA FRM都無個
要唔要留個tg交流下 想圍爐

@zearic

好少用 唔知係咪咁

Hey 巴打，幾個問題，希望你唔介意解答：
1. 點睇 $mgm？算唔算係入緊 VCP 形態比航空股風險低嘅股票？
2. 雖然你一開波就講過疫情應該唔會太大改變線下零售/服務習慣，但係想問下你點睇$expi ?
3. 我覺得科技股星期二應該會fake out，然後繼續落去一段，假如係咁，你覺得會唔會係入手$spg、$stor 嘅好機會?
Thanks!

睇完post，想跟隊
棍問吓樓主點睇reit 既etf，因為唔見你講
新手係咪買etf穩陣啲

long spg o stor

vnq等等有大量data center ，佢地並沒被低估 甚至超過疫情前 所以唔太適合我宜家投資風格

1 我唔用技術分析
2 睇左下已經知唔係自己風格 超過300嘅pe
30嘅pb 重要tesla 形狀嘅垂直爆升 呢啲股我交翻比其他人玩
3 會 幾時都會 但是最好係跌住買

買新加坡既US REIT

eqr
o
spg
想入兩隻分散下個組合
邊2隻好

G持巴打

入左EPR債
睇完大家分享準備入埋
SPG STOR

Followed

朋友患咗突發性失語症

呢個po入面有方法教chok現金回贈

你想好保守定少少保守

考慮 nav同市值差距
p/ffo
payout ratio係咪過高
dividend yield
blablabla

支持下佢

stor會好穩陣 spg其實都ok 睇你點睇retail apocalypse

個人認為死左d垃圾mall其實龍頭受益

好文

少少得la
純粹而家太多科技股

多謝你
得閒比下意見 啱啱起步內容未必meet到大家需要

多謝你
可以嘅入去比下意見等我可以改進

又一個岸鳩扮專家害人

係咪可以寫番篇REITs分析攻略

STOR 係幾吸引，不過貪心想佢回下先入

LM

其實轉左好耐，啲outlet係得啲大陸人去。武肺只係最後一根稻草

我$ 18 入過STORE, 之後$22 走晒. 好快賺左就走. 坐唔住, 果陣驚D 餐廳比唔到租. 依家睇緊SLG, 呢隻野幾正. NY office REITs. 收得番好多數, 不過home office 會唔會office 都唔要就唔知. 但佢最正係手上有成1B cash 係手, 因為佢之前賣左d properties. 估佢等價再買好野. 所以隻野我幾睇好.

巴打，我想了解多d高追定義
有冇咩標準？
如果過咗少少野10日，20日，50日，100日同200日平均線
但個股價仲未返到三月個位，算唔算高追？

我懶 就好似我d投資
得閒先

睇數據 睇traffic
睇收租率

先利申：技術面嘅野我唔太識，所以入面講高J篇文都係從價格有無大幅高過價值立足
技術面尼講我嘅理解天線係用尼比較股價相對嘅動能
要比較高低會唔會用番RSI好啲？
利由真係唔多識技術面嘅野
價投尼講就好簡單 高過估值就高
你可以參考番我尋日篇文講估值

可唔可以唔好搞我啲REITS,我未儲夠貨
BTW, ching我地係同路人,一早入左SPG, STOR, SVC

仲有EPR,少量O & NNN

咁我出架啦
咁啱最近係度建構緊REITs分析框架
寫篇掙扎文先

ok 可以過目下

未寫但出左個po

其實啲價投JJ又PE又PB又DCF，到底有無用架

有邊隻基建好

50-60之間點睇？

真係問錯人
我只能答你相對公司估價高唔高
呢個情況可以係RSI大過70時發生 亦可以係低過30時發生
all up to value

X

想入SPG 依家個價入唔入好

低過100都穩陣
信唔信

RQI
呢隻CEF 都係買地產Properties
月月收息, 點睇?

美股大跌驚唔驚影響埋reits

想入REITs
但佢地都一齊跌

data center 會唔會因為technology 既development 而個cost 減少？所以profit 都會少？

樓主 eqr會唔會係首選之一？

你要嘅REITs文
[圖文攻略] 如何用30分鐘揀到唔錯嘅REITs

Thx 研究下先

琴日65.1入左spg 一入就插水

樓主 spg stor O邊個好啲

stor同spg都係好野 stor波動性低d有成長力， spg 遠低於實際價值 而且宜家好多cash買破產公司等回升

佢係咁 比兩年佢

樓主，我睇好residential reit,搏qe後大升

係咪eqr係最隱陣選擇？

點睇佢仲買商場？

剩係可以同你講佢穩陣 '最'就應該唔係 但係'最'個啲肯定沒咩升幅潛能

原本19億買 armarm變8億 ，一大堆超平嘅地 你自己思考下長期會點

我同你有同感，所以放咗旅遊航空股但又未放晒，趁跌下買咗你個list其中一隻reit，依家諗緊好唔好放埋剩底果d，風險係高但搏佢至少大選前唔會破產卦？

唔會破產啊屌 比10年都唔會 投資唔好見股價跌就覺得內在價值一樣跌 佢只係暫時收入租金跌2-30%渣

eqr樓主睇有無升幅空間
我見佢離自己高位有一大段空間，明明單位出租率巳經over 95%

大把都咁 的確低估 不過你要睇埋收租率 佢的確暫時比較低

我講緊航空旅遊股

有興趣Slg ，Manhattan 商業區大地主
而家個yield 唔錯又月月派息
但硬係有啲驚驚疫情會改變大公司辦公模式
有無巴打有其他睇法

其實我想問好唔好放埋剩底果d買reit，但又覺得大選前會升一波

我覺得商場同office值搏率高，你睇下行出去地鐵同商場多返幾多人，我覺得wfh多數公司疫情完咗都唔會搞

我唔會因為啲政治因素放棄超值股票 而且邊個上任都對reit基本面唔大影響

多謝巴打
我覺得商場就一定穏陣，所以spg係唔錯的
而Office 風險大啲，不過學樓上巴打講，無風險個價邊會咁靚
諗黎諗去黎緊都係會入slg

我入咗你果2個其中一隻，依家諗緊好唔好賣晒航空股之後買多一隻reit，航空股太高風險，暫時睇中eqr/mac

如果係地產股點睇
Tol
最近美國房地產市場好旺

MAC今日插水有冇得諗

頭先6.9 miss咗

大摩真係撚屌黎

7.05扑左一飛細細地

等緊再穿7

信巴打分析
入少少 做保險
SPG + MAC

諗落玩呢隻好過航空股

睇住O仔妹下妹下妹上去
依家個價after tax 得返3厘

8.1入完連跌幾日 哭能左

我發覺好多隻reit都抵入過航空旅遊果d，費時話破產買reit好L過

$8入依隻太貴啦

買reit預咗中長線，搏穩陣

利申：本人重倉SLG
Facebook啱啱係manhattan租左一整棟大樓做總部
Amazon亦都簽咗新租約
所以長線嚟講我覺得無問題

manhattan最大問題係呢幾年有太多商廈落成
SLG最大發展One Vanderbilt (67層高甲級商廈）今日開幕，靜到仆街，出租率雖然有70%，但另外果30%有人質疑好難租出
另外西城新發展商業區hudson yards啱啱呢兩年落成四棟甲廈，仲有地皮plan緊起多三棟
再加上早兩年世貿中心開幕
商廈市場非常飽和
如果要投資SLG要有心理準備坐3－4年

哇突然咁多人 ，今日mac直插加左好多倉
最近改做價投之後，股票就算跌到仆街都完全冇感覺，剩係覺得好平好平要執貨

宜家投資咩commercial reit都要expect 3-4 btw加油一起堅持係呢個震蕩入面長渣

spg個仆街永續震蕩 range係6-70
mac係7-8.5

SPG今日升唔少

冇咩感覺了 佢跌都冇咩感覺。
我開始走火入魔覺得自己係用50$渣住120$嘅房地產 只係短期個價錢牌寫錯 😂

多謝巴打咁詳細解答

落返6x入啲先

應該大機 成日震

有有 個市場對佢改型剩係做高級mall唔認同，總收入下降 ，不過宜家睇翻 ，美國低級mall死得七七八八 ，其實係正確嘅賭博

唔等我喇

上到74 會唔會企穩到70

頂64無入 而家74
仲入唔入好 定等佢回一回調先

等回啦

之前睇樓主個post就入左$27 20股stor
而家升咁多建唔建議再入？
本少想每個月當儲錢咁買

stor 應該值得渣五年 你可以每月定期投資

樓主瞓左未 覺得你講spg個段講得好好

即嬴

做咩

唔知今晚有無機跌返d比我入多d貨

總之我見佢跌就買

Mac同SPG企得好硬

見跌唔落
又入左批貨

Thx 巴打

樓主點睇EQR

穩陣野(suppose)
佢嘅受眾係有錢佬(起碼中產)
呢d人唔會因為少少疫情失業 甚至冇錢交租 宜家嘅ffo YOY remain same 亦證實左上面所言

Btw再遠少少咁講 0 interest rate 對reits 直程係福音

不過宜家個市成日on.99好難講 反正當自己係業主就得

樓主知唔知有咩網/途經check倒隻reits過去同而家的NAV 同P/FFO?

點睇疫情再爆發

即跌，70蚊入左貨

連燈大船

今日reits 重創

今日地獄啊 繼續加倉

所以大家記得唔好一次加曬

SPG 上星期減到得返100股 今個星期再入返

SET咗限價66.6入咗 點知差啲跌穿65
跌穿65再入

Reit仲炒得爆過其他...

連登大船 cls

其實都要等疫情好轉先會回升返

買得reit都預坐貨

連登仔吹咩爆咩

起碼買d唔會老破既先啦

好想問

屌佢老母歐洲爆

關美國地止商咩事

個倉負數
但再加左少少EQR

所以係加倉機會

係 正確思路 坐住收息

講真呢排佢地寧願減息

留返多啲cash

不過reits好似部分收入局住要派息

因為你話mac pk h 個d都算 一向係咁
stor nnn 個啲都跌4-6%其實睇都出係個市有啲轉折點要出現

係 減息股價就暴跌(即使對公司本身冇害)

不過對我地呢d股災後入市就係好事 如果唔係鬼有機會4-60入spg

漫長熊市要來了

有冇做下對沖

不嬲reits 都熊緊

真

但係我唔明

低息環境+實證收租率正常

點解跌到咁

今日主要負面消息係疫情加劇

所有疫情受災股都捱沽

同埋睇今日邊啲股升就知咩事

你睇郵輪飛機同佢低跌得差唔多就知 係恐慌拋售

yup 師兄識睇

其實宜家(呢段跌勢 ，可能會再跌)可能係係最後加倉位，疫苗已經就快出 好難有更加多疫情壞消息(除非之後發現全球嘅疫苗都係假嘅之類)

我諗住睇下聽日會唔會仲跌

依加reits佔倉<20%

仲hold 緊30%cash

本身諗住溝，買完野返來又跌，好彩冇落盤

遲D 又炒返work from home 概念
ZM 升到 hihi

執唔執spg
Eqr hlt 跌到哭撚左

我唔太睇好ZM

ZM係炒疫情概念先升到咁升

背後其實冇任何護城河（同埋想問護城河係咪支語）

本身因為users friendly先多人用，如果goog同msft用返佢地Ecosystem優勢，加上改善返軟件顧客體驗，取代送根本就唔係咩難事

同埋低技術門檻野隨時比其他更創新而且startup軟件公司挑戰

點睇都唔覺有好大前景，就算wfh更盛行，個行業都唔係得zm一個玩家，而且隨時比其他巨頭玩死

呢d 工具一直都冇咩技術，winner takes all, 美國大學而家多數都係用 zoom （generation z) ，轉用 webex 即刻個個話唔識用，就好似 WhatsApp 咁，用戶忠誠度好高，和香港都冇咩人用 telegram 一樣

我唔係好認同，大學同機構都係睇成本，穩定性，易唔易用，同埋私穩入手。私隱問題一直係zm為人垢病之處，而且都係大學同埋公司好重視嘅問題之一。

Zm唔同WhatsApp’s ，WhatsApp’s 係users base，用戶用慣左就唔想變，加上又無成本上考慮。

但會議通訊軟件唔同，話事權係公司同大學上，要更多從成本同其他元素上考慮，唔同於換其他硬件同內部system咁要搞好大陣像，換會議通訊軟件幾乎冇任何成本，要嘅只係員工同埋職員用幾日時間去熟悉新嘅軟件，用戶Lim性恐怕冇你想像中咁高。

好穩

50% tech or mix?

agger

學生哥得10kusd本金
30% tsm intc nvda
15% 能源股
20% reits

Btw ching你今日係咪都幾傷下
見你好似重倉左SPG Mac

stor 仲可以跌
想加

係 我自己個倉係

忍唔住執左D

我都係

今晚 SPG 再跌會再入，本多終勝

想嬴既由得個post 沉ok?

ok嘅渣兩年 我估個po一個月頂盡就沉

Reits係咪被全世界拋棄左

應該係 個波動率似係被人當咗高風險吹水詐騙股票 不過係成個板塊

連AMT都跌就見到幾唔理性

同埋唔提咩郵輪航空， 板塊內嘅跌幅都好隨機 高風險嘅可以跌得少過低風險，恐慌得好明顯

真心唔明reit穩陣咁多但都唔多人留意

落唔落到60

SPG 同 JC Penney唔知傾成點

連mac都機構持股95%以上 成個板塊都係咁冇散戶(有好有壞)

我唔係未跌過咁多 不過第一次係見咁樣跌
而且酒店都算，當係同旅遊比較重connection，而 mall, triple net lease, apartment 唔知係度跌緊咩

好彩重有錢加倉

係咪pk ht 啲 fd

未入夠貨，跌到60再入

SPG 跌多少少比我溝下貨啦

amt入唔入得過

好奇樓主個倉reits佔幾多%

spg 高位75，現價63，跌幅幾日已17％，完全冇力彈。

又跌

SPG 穿60

60都穿，70蚊有啲凍

EQR

VGSH

今日跌得太急，唔溝住了

70蚊苦主
一齊捱

有冇溝

要記住股價暴跌對基本面 對佢收租 對佢債務 對佢嘅物業估值係冇任何影響 決定左買就渣實

雖然60蚊無溝到
但sp左張55蚊
彈返上左又放左
減低左少少成本

吹緊爆第二波

Retail 唔洗諗
暫時淨係hold residential reit

短期個市應該唔會理咁多 一起死 至於基本面來講 我覺得唔會有二次封城

TAX

呢十年 美國樓價升幅係幾多？

買Tol同DHI

mREITs 點睇？

Stwd 應該穩陣

google

終於升啦

噓

跌多啲啦
儲多啲貨先

未入夠貨

沒人會再用線下零售/服務就唔好理呢篇野
線上零售未有COVID19之前就冇咩
冇就冇amzn,成百PE啦
美國REIT真係做到好似領匯咁?

你都識講 成百pe

心血少
上星期spg跌到60都唔敢溝

覺得好L平加左勁L多 之後睇翻覺得癡線 琴日走翻少少

巴打介唔介意講下你有幾多股spg?

我自己?
我就千幾

大戶

真，本身挨緊價唔敢撈

睇你點睇

o 係premium to NAV

Simon Property (NYSE:SPG) declares $1.30/share quarterly dividend, in line with previous.

STOR 直插冇水花

又有入貨時機

等到60邊入

geo好野黎，只提一次

你覺得geo or cxw好

真係心血少D都唔掂
睇黎要佢彈返起都要一段長時間

mac 7月個息跌咁多怕唔怕？

你睇清楚個息個內容

呢兩日mac終於生性

幾多錢放好

我覺得要睇大環境

包括疫苗，mall人流恢復速度，經濟活動係咪恢復

如果以上因素轉好可以長揸？

如果唔係就8.5-9蚊放一半？

懲教

SPG

有冇人買epr不動產

好野黎，減息

月尾派1.3$

Sor 搞錯咗 spg 原來講緊epr

冇stimlus可唔可以跌多次落去

其實,,,唔係好影響地產

都唔係兩個禮拜嘅事係幾個月

點睇領展

70蚊果期開始買

巴打知唔知AMT呢期做乜轉跌勢

SPG 真係好正
150 跌到 70 仲可以派到 1.3 息
堅抵買

我會話息係bonus 根本冇息都要買

點睇SPG同MAC日日升

你睇下 幾個月有十幾次咁

作為一個渣左半年嘅 我覺得冇郁過 好彩55-95個次清過倉 lol

開始有心理問題 日日見佢升好唔舒服

跌反而安樂

咁特別

可能被佢搞到m底

Spg有28股，諗緊幾時走

走咗等再跌

EPR 點睇

140

跌太多 地產來講短期走左客唔係大問題，可以入貨 不過同樣係跌到得1/3可能 risk/ reward 來講mac比較好

怕amc收皮既話 搞到佢再跌

佢係的確太專注一個範疇 幾危險 不過始終係地產 真係有咩事咪長期轉型 市場太敏感

宜家市場波動到 當spg係 retailer 當epr 係cinema

升翻上85都偷笑，我65買預78走都覺得自己大貪

笑

ching清醒

呢隻我都想建倉
現價其實長期黎講好吸引，到有疫苗我就唔信佢唔fe3返上去

fe3你老母

講完即插2蚊，睇位再入

因為除淨？

尋日除完，今日回調下，早幾日升得咁急

AMC準備番家鄉
諗緊放唔放小小
坐左成個月貨

Data Center 類有無邊隻穩陣

今晚分段入貨

買咗epr
睇黎要磨返幾年

一日入曬

應該唔使幾年嘅 兩年啦

星洲mappletree & Keppel DC

今晚再入

連跌咗好多日

耐心

齋講REITs 吖
置富 領展呢啲民居商場 變差左幾多？收租有無收少、減租？收入同少左幾多%？長遠香港省經濟會唔會大幅影響呢方面收入？短期定長期影響？

有影響唔緊要嘅，睇價格。say佢影響價值少左10%，但股價跌左30%，咁都係平左。

平左，但夠唔夠平？而家置富7%有凸嘅回報，跌三成都仲有4.66%，都相當於好景地區嘅回報，咁你覺得呢個risk抵唔抵take?

我認同你講既野

但可惜現實就係利大本無歸，以total return去睇，越低yield既reits=越高total return

唔計呢一年既疫情，香港既1881過去十年其實年年都派足6-8%股息，但股價零增長十年既total return只有80%左右，啱啱好等於派息。
另一邊廂823派得3-4%，但total return有300%+

以SREITs為例，大把reits年年派到5-7%，例如C38U T82U呢類零售reits
但最高total return既偏偏就係最低息（1-3%）果幾隻，例如m44u me8u同ajbu

買reits從來都係越低息越好

原來係咁

只係咁啱食正條水啫。
假如而家先買823， 佢仍然係派咁低息， 但係你覺得仲有無可能幾年再升一兩倍？

有冇人睇緊 SPG，想入返

在這
63 左右有興趣

金融市場永遠都係fairly priced，錯既只會係你同我呢類散戶，唔好以為自己好醒可以發掘到正野

我都覺823好難再升1-2倍，但你有冇諗過點解823仍然低息過778一截？因為fund manager/大戶係on9仔？

你有無諗過領展同置富性質差幾遠
低派息等於高回報呢個完全係false claim
息率係派息over價格
前者影響後者 進而影響息率
領展低息係因為佢派息增長高 定價高
而唔係因為低息率所以價格高 搞清因果先

你個講法只成立於派息比率 保留盈餘多咪增長快
但房託都無得保留盈餘

Geo同CXW尋日做咩插水
睇咗陣新聞都唔多覺有講

拜登當選會停止送人去私人監獄 不過我得1%所以費事理

認真 地產類搞咩去玩3-4月個價

呢幾日加咗eqr
再跌再加

道指無乜點跌啲地產股就跌先

thx 巴打
個市好似拜登贏硬咁

No need,anyway remember to be diversified

以為會插落去 又彈返上去

唔知spg有無機會彈返上70

總之下年120 我唔理短期波動

GEO SP 咗500 股入哂價等接貨

估唔到今日個倉靠一堆REIT頂住

師兄有無留意MAC？會唔會跟SPG一樣升番

expect下年 12以上 ，personally重倉

入左少少O但暫時唔敢買太多住，疫情比想像中好似仲嚴重
SC住當收下息先

好多人搞錯咗 影響經濟嘅係封城，唔係疫情本身，尤其係完全唔理條命嘅美國人，日日去mall去bar去club 。

咁有信心

下年120唔算有信心 有信心應該講150-180
120連nav都未到 重未計0 interest

都係睇疫情做人

炒下BB bond 好過, 唔汁都OK

咁當然

有乜介紹

NBR

相比美股reits 而家反先值得入定少少加拿大reits

Riocan 仲值得博

你睇ticker 沒 - 個D

Spg就回到60

好痛

又要準備加倉 少攰

算低

樓主spg均價幾多

You are not alone
一齊撐落去

無啦，歐美大爆發 傻閪先重倉入reits

小注賭下好啦

睇啲分析話未來市場會趨向網上購物
好多大型商場會執笠
大家點睇

始終覺得人係要出街shopping下
唔會所有野都網購
有呢啲分析我當係加倉機會

我其實係賭佢死多啲商場 之後spg mac等等嘅a rate mall會壟斷市場 所以係預期內 甚至係希望執

對人類未來太絕望好難投資

呢1,2年 reits 都冇運行，除非有 stimulus ，同埋疫情下加速左 online shopping

你想唔想象到銅鑼灣冇sogo 冇hysan ，我只能講有啲野唔係全部都一直onlineonline就ok

最近先開始投資
有入到少量SPG
但其他股票都跌得幾甘
有啲淆底唔敢加倉SPG

你淆的話建議你入 HYG
又唔會大上大落 又月月派息

1.點解特別鍾情spg

2. REITS其實係咪即係收息型etf，有management fee

少D心血都頂唔住

因為 risk reward 最好

Spg 60-70無限loop

又要捱價

不停入緊，不過入住宅類。除非D人死晒否則都係要住。

O
65入咗100股

住宅類邊隻？外國多人租樓咩？

Eqr去番疫情價

真封城的話仲會再跌

Eqr 好似大部分properties都喺大城市
巴打驚唔驚wfh 之後租金會跌or even 租唔出?

黎緊幾年唔等錢洗 所以打算hold 3年 希望到時復蘇到
依家慢慢分注入

等刺激方案，一推出就放

加一，屋企倉有keep住入apartment

EQR跌到痴左線
又要加倉

住宅除咗EQR有咩好推介

有幾多貨？幾錢入？

50蚊100股only
掛左46蚊入多50股

我用DIM long call 買 (到 2023)，2張 cost basis 都係51蚊左右，不過我唔加注啦，有D 怕。

請錯，係 cost basis + strike price = 51 蚊

50蚊見好唔好

Spg

same

頂 升咁多

美國商務部今公布美國第3季GDP，年化季增率高達33.1％，打破美國在1950年第1季GDP增長16.7％的記錄，還原至季增率為7.4%，也超越1950年寫下的3.9%季增率紀錄。季度消費者支出按季升40.7%，亦高過預期的38.9%

Spg 仲未返屋企

可能重有機會 不過我會話根本唔使睇價入

Spg 均價62 冇得輸

勁，我 64.1

唔好燈 40 50都唔敢出聲

有冇人買vnq vnqi，前晚入左

供開vnq

你地唔擔心30%wht咩？

如果個個投資者都驚果30% tax
美股舊經濟股一早就無人買，可口可樂都一早收皮
仲有Vnq 有部分業務唔係美國國內，declare 番唔係美國公民，唔會收足哂30% tax

vnq 99%都係美國國內wor

有咩好擔心?又唔係唔知佢收唔收，佢講明收就無所謂喇，買之前預左就得。

今晚分分鐘又60見

正

睇樣今晚真係屌穿60

reits wor
本來賣點就係高息，仲要被抽30%息

你話玩QQQ就話姐

64 家鄉又遠左

唉

差唔多係時候建倉

今日隻eqr出奇地硬

vnqi 我有

geo入咗600股，2日就差唔多10%

見SPG又跌返60 忍唔住又入左 當溝下貨

希望下星期股災
再特價

EQR點解會跌穿3月個價, 諗唔明

呢個市冇咩理性可言 ， 驚就分批入

今日個倉靠spg eqr tsm

大棍彈返了

O Q3個業績好樣衰

屌 EQR spg依堆早幾日就hit 中三月肺炎價 忍唔住溝左好多

勁，我入左 spg only，不過入得好少

有加但加得唔多
依家想再追多啲spg是否不智

道期扯到行哂

Miss咗60就咁快彈返晒

好睇你投資理念 你價值投資咁90以下都係steal

呢度無人買 GEO?
呢2日升咗十幾個%

spg升乜鳩

你不如問一直以來跌乜鳩

Biden 輸緊俾Trump. Democrats 反對private prisons. Biden 話上台後會取消private prisons。

業績可能再黎多棍落 到時再加倉

市前升到癲

插番啦

Just a bit

biden 話政府唔再用private prison
GEO應該冇運行

都係十零年後既事 佢d長約講緊仲有5-10年

但佢每股AFFO $2.4 講緊現價4倍唔到

佢真正問題係融資出左事 2024年有12億美金既Loan要Extend 但現有債主講明唔會再借新錢俾佢 變相佢要供股 攤薄股權

EQR 好大部份租客係TheatreAMC搞緊破產

EQR唔係residential reits 咩？

Sor 記錯EPR

如果一直唔知點解
咁可能係你有野無諗到

Biden上場係咪要lockdown

又大棍，屌，磨撚夠未，70蚊頂變左65蚊頂

我地終於戰勝歸來

SPG咩事

得100股

終於有疫苗啦仆街

疫苗睇80會唔會太短視

一有疫苗消息就彈到咁
睇黎市場仲未忘記reits

哇屌爽呀

本身諗住開市入
之前大選清咗倉

多得呢個po入左SPG & MAC

雖然未入夠貨 都多謝樓主先

120見

本來spg輸緊幾千
今日盤前一野反賺返3千

守得雲開見月明

all in okay?

星期五博佢業續大手入咗貨
估唔到

終於

諗住睇下星期六日侵侵會做咩先
無入到

終於feel 到曙光

EPR 坐左成年貨 月供法咁入
終於有希望

前幾日放左一半貨

小心ER

73蚊走曬堆spg

咁快

唔sh?

賺夠了，執幾千蚊算
我廢，set止賺

我隻EPR升得好犀利
打亂晒我嘅部署 我想問大家點睇後市

6月價91都未到...

spg 60蚊有貨揮手

利申，300股

吊，我得200咋

$60入咗好少

得15股

學生窮撚

仲諗住維持多陣低位入貨
洗唔洗咁快爆升...

O 得5%

目標價120既話依家都仲係特價

ft一開市就down左
想止賺都唔比

決定唔入住

隻野痴左線呀

不得了

賣早左，屌

巴打係咪qp post有出現
今日spg賺咗好多次retake fe嘅錢

都有好少貨
算 la 有好過冇

好感謝樓主

認得你

一有疫苗消息 SPG 爆上

但其實報告有d水分，只係第1階段果幾十個係90% effective

10%啦
不過隔離spg 30%

新聞話淡友平倉令啲reits爆升，各位點睇

心思思 諗緊放唔放D spg出去 話哂60幾都妹左好耐下
有無巴打比D定力我

放一半

我宜家傻L咗。。。

冇expect係咁升。。

多謝樓主
SPG SLG

投資唔應該受政治影響

唔使唔使 我守咗半年。。。

三位數見啦

MAC 仲等緊6.5 買多100股
Molamola 150@7唔放了

多謝樓主 一個月前睇到
64入左100 SPG

好彩冇放vnq

希望keep住個勢上!!
多謝樓主

74放晒spg
止賺
等回返d再買

有冇residential reits 推介

Spg仲未出earnings?

Eqr特價

盤前66入咗spg 多謝樓主

多謝樓主 令我之前入咗SPG 100見
同研究下低估左嘅價值股

特登返嚟多謝樓主
100見

盤後

100見

有冇人係mac ga

有，認緊放唔放，spg就諗住sh

諗緊過10蚊放

Spg earnings棍

你果到發到豬頭咁,恭喜哂

Epr

有，多謝樓主，不過唔會走住，照望十蚊樓上

有

12 -14走一半 20走曬

宜家先入係咪遲左

成個倉一堆升2-40% ，成個板塊咁爆升真係第一次見 完全冇提前準備點應對 ，決定買少少put扮死

中短 中 中長 長期都冇問題 極短就有

我都係睇左你個post 入左20%reits 多謝晒 但我都係諗長揸收息 而家唔知點搞好

多謝樓主咁有心機打呢個post

有，夠謝樓主介紹

之前高位7.5入左
終卡番到家鄉
等疫情完就gogogo

SPG財務點睇

大棍落

垃圾般嘅表現

宜家入有咩好推薦

一樣

我覺得炒完疫苗消息
就會回落
我等spg返70樓下先建返個倉

今晚跌返

道期跌番哂

我自己嘅倉一個21% 一個28%

佢之前太慘 人升佢跌人跌佢跌 宜家資金流入應該只係第一步 極短期調整應該冇走雞 但係可以唔係swing開就繼續長渣

都要你堅持到渣住嘅 之前咁震

7.5邊係高

8.1入明唔明智

可唔可以唔好推post, 我有隻stor唔想燈死

ok嘅 佢睇高層40掃貨掃到4 自己諗下

買stor應該講超長線 師兄有位加倉應該開心

諗緊73.4入spg 但好似好on9

心態上係 kick啲 that is why me only 低位佈局

mentally weak 唔敢追高

睇你買佢既目標係乜啫，hold住年年收息梗係唔走短炒就睇位走。疫苗研發成功，仲要審批，生產，注射，呢段時間疫情仍會時好時壞，經濟仍然差，收入仍然無一大截，如果無利好消息刺激，只會慢慢沉返去28-30水平

諗住炒 24.4買入 個時都係覺得佢價值唔止咁少 應該升得返上去 4x

科技股跌佢就會升少少

spg Q3 revenue冇咗一半

走左少少spg
等佢跌先補番

入完咁耐跌跌咁耐
係尋晚先升到位

SPG開心得一日 今日已經又開始趺番 始終成個經濟/租務市埸根本都未開始復甦

比想像中唔係太炒得起

巴打點睇REIT的etf, say RWR VNW
還是買REIT的個股

都唔係呀 仲keep到

今晚好似有力上緊85

突然又爆上

其實未恢復唔係重點

重要係開始預計到疫症將會慢慢完結

而唔係不可戰勝

多謝樓主

早幾日入堆mREIT都賺唔少

MAIN現價入唔入得過

reits都炒

正常 expected

你當係炒股咁冇辦法

基本野

我79都照入,揸到出年先再算

半年

Ok
有志氣

唔熟mreit 得少少 stwd 同nrz

rotation
留名下個月科技股升返 reits又落地獄

希望係正確決定，樓豬你會陪我架可

大佬 我都半年了 你覺得呢

樓豬對PFSI有咩睇法

預身家縮水 90好似合理啲
好多企業都用儲備/賣資產頂
而且出租項目以外收益如event一定少咗
因為其他企業都recover緊

好多謝你介紹嗰啲 隻aht 你點睇
息口都穩定除稅4蚊股都過5厘

等佢回下再長揸

準備入

跌

Spg 80走咗一半
等65再補番

祝你順利

大棍冇走到

個位放得咁靚
我就入左20/11 65sp
等接貨或者賺期權金

我都覺得依隻SPG係可以研究下
但我會趺番大既60蚊先買 但依隻股 我有兩個擔心
第一 係夠唔夠錢頂住D債務 會唔會要賣物業
第二 CHINA JOE會唔會開始向房地產埋手

朋友

你研究完係度討論下

geo大家覺得點

已習慣

唔錯 跌番多啲又可以入貨

Spg 67入唔入好

侵侵概念股政府合約保護
但corp gov尼講幾大moat都唔應該負債率上到咁盡

你個po可以推到幾耐

比個小小的研究報告你

[UGFR 與財報對話] 疫巿Mall REITs搏反彈？捱唔捱到天光先⋯⋯

每日傾兩句嘅po

Gchi

睇完少淆

似乎對mall REITs信念不足

無嘅 數據係度 睇完你覺得唔啱你風險胃納咪由佢
Mall長遠尼講的確危險
睇睇呢條片

但照Q3數據尼講似乎並唔係加速衰亡好多
自行判斷

又升10%
冇貨

樓豬會唔會襯升散咁啲SPG

疫苗再傳利好消息! 又黎料!

散咗15%margin 宜家應該100%持有到120

唉 之前清左倉再反手62.5入左廿股
星期一話有藥升上天放左十股
想再入又唔番落來 點算好

唯有等

今日入咗啲AVB EQR
呢兩隻專買大城市高樓大廈住宅
趁美國疫情仲未轉好入貨
到時有疫苗之後大把人會返返大城市住
人類始終係群體動物鐘意一齊住

日日升 升到驚

想當年日日同大市倒轉行 大市升佢跌大市跌佢跌

估唔到升到咁
放早左
賺少好多
唯有等下次機會

樓主點睇ivr

65蚊貨，冇位加倉

60$ EQR 入唔入得過？

Epr升到唔識跌。。。

已經放走咗少少

其實有冇 ETF 係有哂依堆 US reits?

有vnq 不過好廢 data center 佔太多 完全反映唔到復甦

係 之前手殘入多咗 宜家走翻啲

玩呢啲就唔會'放' 你可以分批走 但係唔會'放'

屌你老母spg87 升慢啲得唔得

對比其他reits又唔係升好多

咪就係
想低位啲入貨都唔得
依家85都照入些少

其他無留意
Btw準備入手航空股 點睇

我又唔係想入 不過太快唔舒服

不了 我唔係刨財報個種 但係財務嘅腐臭味太濃 濃到忽視唔到

多謝樓主推介
9月頭跟左你入少少

我最近發現其實我推薦嘅股咁冷門 同自爆冇咩分別 😂

9月先入你爽到仆街 唔使磨

冇乜水位...
how about KBWY?

btw 樓主點睇epr?
我見佢升幅係reits黎講叫做反彈得唔錯

上星期仲想等epr同spg回少少入
哭喪

始終經濟未recover 玩得epr都係偏博，呢個價位不如可以入mac多啲

宜家係咪覺得自己太貪 講咗reit呢啲個排係可以係要不問價入

買少少vnq都好既可以分散投資
始終唔好盡信自己眼光

我屋企大倉有50只股 都ok分散

升到完全加唔切倉

得 160 股spg @64

未出糧無錢繼續買 依加高到咁無咩水位

保守得嘅話得105 好睇你想要咩

4分1身家in reits，坐左半年

100%半年too

支持

禾有BXP

我剩係可以講佢目前收入值95 疫情前收入值140 未計0 interest導致嘅潛在價值升幅

尷尬

分散入呢幾隻 懞眼揸實？

定係prefer ETF?

好睇你懞眼揸嘅能力 聽太多人高估自己SH能力

SH 一D都唔易, 太多人鍾意刺激咁輸錢, 少有人可以忍住悶悶地贏

SH都可以好刺激。。刺激在自己心理鬥爭

spg 又係咁升.... 諗住好冇加注....

樓主點睇Macerich?

點解eqr呢兩日仲係咁沉？

之前SPG買左1股開倉,點知狂升無位再加倉

心態真係好緊要...80幾果陣忍唔住放哂
點知今日可以上到90

民主黨唔用私人監獄嘅話好難捱咁

Same 買得果少少 冇溝過

我45蚊入5股EQR 之後升到唔敢入

D reits一路升 我一路放 就黎放晒咁滯 冇位入返

點睇? 我重倉而且好少同人講

除咗疫苗個日放margin 同琴日放1成基本上冇放過

想請教下，大家點衡量一隻reits平定貴

你問下自己買樓點睇先

樓主呢半個月好唔淡定
跌個時好舒服 半個月爆升反而好唔舒服

你想問現價入? 現價我都煩緊

係 有高手話 唔放貨同買入嘅邏輯一樣
睇你點睇 我支持一半

你重倉點重法，有冇放

call 係幾時到期
10%call

有買租飛機股AL
疫情下收入穩定過航空公司
呢間而家都冇乜水位
另一間AER水位較多，會考慮

咁即係6.x-7.x?

小心

依家仲入唔入 SPG 好 之前見佢60蚊妹咗好耐唔郁，見到80蚊想入又升到 89

個購買力好似弱左，想回調

LM
慢手小小
就已升到隻隻都唔敢入

係 諗返上年仲係70幾蚊月供緊EPR
3月一野跌到10幾蚊果下刺激到呢 不過到而家都仲係月供緊佢

隻O 點解唔多升

投資呢啲一般唔會係睇位一次入曬

因為唔多跌

所以triple net lease 部分我係冇入o 改係stor 同nnn ，stor收穫唔少

好奇點解會選擇70月供呢個 你美國人?

我香港人
果時見佢財政穩健+準備收購物業擴展業務+派息穩定(而家唔係)+管理層團隊因素
就決定月供佢 佢跌到十幾蚊果陣都係照樣入

多謝樓主終於搵得翻個 po 62蚊果陣入左SPG

唔使多謝，都要你渣得住同埋信我

期待樓主之後嘅分析見佢日日咁升真係唔敢加倉

依家建倉入SPG 會唔會太遲

honestly短期唔知 ，冇人知..剩係知疫情完係佢主場

樓豬Mac目標價幾多

7.x 果時入左150手
諗緊加唔加倉長擺

我諗住慢慢收返個成本價走先

剩返放住係到先

SPG 64蚊入 80就落左車 快啲俾機會我上番車啦

諗住起碼hold到2021尾

全倉spg mac profit 推多10張call

師兄好撚癲

同你一樣 不過開始轉少少去其他野 spg到10x 同12x 再轉多少少

正股驚閪

轉去其他reits 定第個版塊

有冇 AGNC KBWY 同好

每月派息

我唔信我居然有日會咁做。。我轉緊去香港收息股今年賺太多錢， 全部錢係美國有少少驚

fat fat，十幾蚊都有貨
派息3毫子一個月就發

香港有咩收息股係穩陣長和系？

1972?

唔知 港股完全新手
研究緊
港燈
電能
長和系
華晨中國
陽光
領展
煤氣

有冇咩係地雷lol

老實講無一隻香港base既係穩陣 除非你覺得比美國制裁既香港有前景啦
長和多英國業務都算係穩陣既

所以一直係美國
不過分少少分散都好

研究下新加坡&加拿大reits
新加坡無稅，加國15%

電能唔知點解完全唔識彈

港股value stock好似全部都係咁
(所以如果唔係為收息真係費事掂)

樓主近期有咩推介

困擾中too ，holding only

你唔驚慢可以睇下啲煙股嘅 MO PM

數據話地球上食煙既人越來越少

美國數據顯示食電子煙青年爆炸性上升（which身邊都係）

如果大麻合法化既話
隊草點都爽過電子煙啦
不過連登仔熱愛既大麻股太過泡沫

唔係好鍾意大麻隻味

香港都係 好多fd都有食

係幾撚正

mac又爆炸

價值投機 又安全又有回報
缺點係咁嘅level嘅低估係分分鐘十年得一次機會

樓主

本身呢幾年華爾街都唔睇好實體零售
SPG都妹左幾年
Mac積極用錢翻新啲mall搞到純利變底

我會話佢臥薪嘗膽，忍痛割肉BC級mall 宜家睇翻個決定簡直好到仆街

SPG vs MAC?

SPG 似就水尾
一上110 一定走先
自己諗

又升 屌慢少少得唔得

110-120建議多貨可以走一半以上，之後140-150再走埋

呢個世界唔係一定要all in嘅

STOR好慢（對比SPG）

大佬 睇下spg跌咗幾多

我唔信半年上到140

感覺隻隻呢刻都唔到啱位入

我篇文係冇人睇好reits嘅時候寫
大家都知先買就係咁辛苦

SPG加唔加碼好呢，離跌之前仲有好大段距離

開始feel到美股好似已經冇sector係低估

EV？

前排86蚊入左spg

嗯

一年前買左樓無晒現金，得一千股Mac 賣少少轉call定sh 算 我7.4平均 樓主點睇

平均一樣 打算12.5 15 18放多少少

感覺呢隻升埋上去都唔知買咩好

完全認同。。。所以轉緊去我成日自己都笑嘅港股

巴打睇好邊幾隻港股揸長線

老seafood野

諗緊放晒STOR轉MAC

我見到你咁講，我幫我已退休的媽媽用佢嘅HKD$10000左右買咗SPG

過咗幾個月，又真係升喎

做得好

而家係咪MAC 比 SPG 抵買? 有 vaccine 想加返 d RE 股

SPG幾時先回調 想上返車補貨

想問下O 厘隻做中長線好唔好？
依家價錢比spg都平
見佢每個月都仲keep住派息

點知啊 我都想佢跌 唔係想補貨 係升得好快好驚

不了 我覺得佢fairly valued 畢竟太多比佢好嘅野 我買佢不如買823

就算一定要類似嘅美股
stor同nnn都比佢低估

智障post

reits升得罪你?

係 除非你覺得之後全部zoom

跟巴打入左d mac
想問下再分段入d長揸好唔好,
唔想個廠去哂科技股

補充翻ess 唔太係

要睇你咩目的
mac渣得實係好 但係等陣chok一下去10 9 你一weak hand 就冇咩用

avb同eqr都係

我當月供咁每個版塊入d,
我當儲錢唔會短炒
唔好跌到一兩蚊我就ok

咁1/2$我都收皮嘅

巴打 我理解係 O依家個股價無undervalue到 甚至有preimum

但係我見佢財務報表同物業分佈都幾strong 配合疫苗出現經濟復甦

如果strong hold 一兩年 最多賺得少 跑輸SPG Stor
好難會蝕 除非又有武肺果啲突發嘢

係咪可以咁諗？

係，都premium咗幾耐 ，其實可能得3-4月係under ，就係因為反而佢strong到爆所以疫情冇咩影響到佢 股價都冇咩事

你係可以講佢好難蝕嘅 但係冇理由唔蝕係投資原因嘅

你係咪要走資買穩陣野?

我本身係份工好忙 無時間睇股 所以諗住揀隻穩陣黎strong hold 一兩年 見O好似幾啱我
但係要買隻好難升得多嘅股票好矛盾 可能轉買etf算

咁港股收息啦 認真

為何說智障？

依加好似淨係得mortgage reit仲係低位
有冇得諗

之前87走咗
依家又上番船

走呢啲真係只有驚可言
如果唔係我超重倉應該完全唔會走

巴打，係咁買VNQ啦，再加幾隻REITS個股，e.g.O, STOR, NNN

今次唔到120都唔會放

通常認真咁諗嘅時候市場又會開始考驗你嘅信仰

有無人有IRM 貨?

近排回返少少信念又開始薄弱了

我想搵野加碼, 但諗唔到入咩好...

有個好特別嘅選擇係geo
不過佢前景你可能要留意下

呢兩星期 跌撚左接近20%

11.6入左啲
一入即跌

要expect回報唔會太高攞
不過好穩陣

SPG搞乜

習慣下 唔習慣渣唔到

係咪太冷門

升咗好多wo
跌係冇原因ga
你諗下佢8都可以繼續跌去6
睇好就渣實唔好同其他人比較

啱啱先開始留意美股reits 港股都係買778果啲

唔熟美國果邊 巴打有冇幾隻相對穩定嘅reits可以推介睇吓

你係要穩定>回報

美股收3成股息稅

淨食息似乎唔係幾好

除淨前一日走人

今個星期入咗注EQR同AVB
呢兩間嘢大部份住宅物業都喺美國東西岸
依家美國吹風話美國啲企業會人踩人搬去南部或中部
我就唔信所以壓注呢兩間

走鬼呀

跌多d啦 我想加倉

BPY BXP 點睇？ 最優質既Reits

我成日都諗，扣完稅仲有7成執好過冇
如果覺得穩定會升既，執埋果7成股息佢
所以SPG 由6x hold 到而家中間冇走過

我都6x無放過
係後悔個時入得唔多
升得太快了

係，成日都覺得應該果時入多d

跌plz

我都係入得太慢，呢家90以下都入下

仆街跌多啲啦

仆街了
今晚睇位減一減倉先

新手想入 d 低 risk 選擇
似乎 tlt 太保守

Eqix 而加個價好似都唔錯，cloud 股大跌佢都冇受到影響

呢呢個價妹左2個月有多

發現有隻股叫ORC個個月派息

好多隻都妹左一排

O都係

妹左咁耐又開始信心動搖了

咁可能又係時候開始加倉

點解樓主可以咁淡定

投資取向係跌先買 +做research做到識背+底倉成本低

買reits 淡定啲

新手想重新起倉，REITS有d性趣

TLT呢類好似唔錯

REITS我都係想放係穩陣個邊，係咪應該再做多d功課先

TLT點reits法

點解呢輪美股d 房地產股咁弱? 真心求解

嚴重手殘

TCO個類，不過好似唔多人睇好

資金係曬科技野

Spg, o呢啲肺炎後會唔會上番

Data centre 科技related 的REITs都受惠唔到

Mac

MAC!!!

咩事今日一野上到15蚊

冇追晒個post
不過想問下幾樣野

div yield應該多數4-5%左右?
大部分係咪都係qualified dividend而唔係return of capital,要收30%?

至於避div,我有諗過ex div前放,不過有機會蝕價
近排我諗緊如果係ex div前個幾日sell隻快expire嘅itm call等佢ex div前比人call走又好唔好
option premium某程度上代替咗div,30% div tax+加少少option premium做buffer應該都會多return過直接比佢收息
好彩跌嘅話仲有賺?

mac又黎料!!!

MAC 7蚊個時買太少了

30%

有早知......

mac同svc有一排都是10蚊左右上落,呢排走勢差好遠

屌好L爽啊屌

只重注左SPG

重注both

係 我有講其中一個優點係沽空多

樓主mac目標價幾多btw要開定下個post了就爆

開咗了

18 24 30都可以走一批 小弟定力不足14走咗一批

BTW除左REITS外係唔係無買其他類別STOCK?

有少少intc ibm ping mo之類，
之前10$有入有少少 play

倉大概幾%係REITS?

自己倉100%
其他倉你當大概85%

折哀順變

LM學野

嘩睇到30蚊!如果今晚到20我都走d先